通頂拍TVB劇 臨記露宿街頭猝死

2019年01月24日

通頂拍TVB劇 臨記露宿街頭猝死

劉被發現陳屍尖東海旁長椅上，警方到場調查。

【本報訊】64歲臨時演員劉何志，昨凌晨完成無綫劇集《極度怪咖》通告，帶着輕便行裝到尖東海旁長凳入睡，至昨晨被管理員發現了無知覺而報警，救援人員到場證實劉已死亡。 昨清晨天氣寒冷，尖沙嘴最低溫度為13.7℃。警方調查後相信劉氏之死無可疑，惟死因有待驗屍確定。

劉何志昨出事前，拍攝《極度怪咖》至凌晨收工；圖為《極》劇開鏡儀式。

死者劉何志

曾參演《愛回家》

猝死的劉何志，身形高大，曾參演無綫劇集《愛回家之開心速遞》等，最近參與《極度怪咖》拍攝。臨時演員周先生是劉何志的好友，周透露劉聲稱是退休警察，有兩子居外國，劉約半年前加入做臨記工作，「佢好勤力，一日24小時佢都可以開工，成日問人有冇工開。」劉報住旺角一間劏房單位，記者昨上門了解，業主指他三個月前已遷出。據悉，劉搬出劏房後生活拮据，近月只靠做臨記及打散工為生，居無定所，有時更在街頭流連露宿。周形容劉為人正直，有義氣，性格和善。他昨早接獲警方通知，才知道劉猝死街頭，感到十分突然及難過，周表示會盡力聯絡劉的家人及協助其身後事。

業界：$34.5一個鐘點生活

消息指，劉前晚9時在尖沙嘴一酒樓開工，參與《極度怪咖》劇集，至近凌晨時分收工，他其後走到尖沙嘴麼地道尖沙嘴中心對開海旁，找到一張長凳並躺下睡覺，豈料一睡不起。至昨早有管理員巡視上址時，發現劉睡在長凳上，上前查看及輕拍對方，惟劉沒有反應，管理員報警，救護員到場證實劉已死亡，屍體其後移送殮房。警方在現場撿走數個相信是劉的膠袋，內有被鋪、衣服等輕便家當。

《蘋果》昨日致電臨記公司老闆劉文俊，他表示曾經有跟劉何志合作，但跟他不熟絡，不記得是哪一部劇。問劉文俊可知劉何志屬哪間臨記公司旗下時，他說：「啲臨記員工唔會跟死一間公司，臨記公司都唔會養住一班人，啲臨記多數都係做散工，當有劇或者有電影有工開嘅時候，臨記公司就會叫啲領班搵人。𠵱家幫電視台做臨記每個鐘都係得34.5元，呢個數係臨記公司比啲臨記，呢個係最低工資，人工係低過做麥當勞或者係樓面侍應，𠵱家拍電視劇通常會有底鐘大概五個鐘起碼，臨記公司包你底鐘，就算你開工開兩個鐘都會畀五個鐘頭錢，電影好啲，底鐘有七個鐘起碼。」劉文俊估計劉何志可能是凍死，他慨嘆做臨時演員很慘：「香港物價咁高，就算畀臨時演員開足10個鐘都係得三百幾蚊一日，仲要食飯同搭車，扣扣埋埋你話點生活？仲要係臨記收入唔固定，今日開完工唔知幾時又有下次， 加上60幾歲呢個年紀演出又係窄咗，佢（劉何志）打幾份工又真係好辛苦。」

■記者梁澤岡、戴彩煥、余燕儀

上一則
上一則
擴散病例 三成可康復

下一則
下一則
流感再殺8人 停課幼稚園增至372間